lekarz rezydent lekarz posiadający pełne prawo wykonywania zawodu odbywający specjalizację w określonej dziedzinie medycyny na podstawie umowy o pracę zawartej z jednostką prowadzącą specjalizację na okres specjalizacji finansowaną ze środków przeznaczonych na ten cel przez ministerstwo zdrowia